真男人一定噴香水之新手大全

上個post爆1001真係好開心
成功拋磚引玉，亦都推唔少人落坑

今次，以我自身經驗，講下新手買香水一定要知嘅事。
（戴頭盔：小弟並非專業人士，有不同意見歡迎留言分享討論）

第一步：揀香水
一，揀季節。以YSL La nuit de l’homme為例，佢嘅設計係秋冬嘅夜晚，如果你夏天朝早噴就好突兀。
二，揀場合。如果你係係室內，例如辦公室，應該避免噴擴散度高嘅香水
三，揀性格。Terre d’Hermes有啲人好鍾意，有啲人好唔Like。點解？因為佢比人超成熟嘅感覺，如果20歲出頭，或者會顯得格格不入。

第二步：試香水
當噴係試香紙到，發現幾Like隻味，可以噴上手腕。睇下中調、甚至基調係咪同樣岩你心意。
最好就帶friends 去，問下隻香水襯唔襯自己。

第三步：買香水
到底應該買幾大枝？100ml會唔會太多？
㩒一下大概0.1ml（視乎幾大力、噴嘴設計），所以一枝可以㩒1000下左右。
咁100ml算唔算多？呢個問題可以好複雜。首先，如果每日噴，每日額外補一次香，100ml會用得好快。其次，換季就要換香水（除非係萬能型香水），到時舊果枝就會dum埋一邊
如果好似我咁有幾十枝香水，100ml真係一世都用唔晒

第四步：擺香水
請存放係陰涼而且唔潮濕嘅環境。
條件許可，防潮箱。否則，原裝包裝盒都可以。

第五步：噴香水
整左個表比大家參考下（僅供參考）：

留意返，噴香水嘅位置冇絕對嘅對錯，完全視乎香水嘅特性。

一，有啲人讚成香水雨，有啲人反對，我個人認為要視乎枝香水。香水雨嘅好處係平均、唔會太濃。因此適合係室內噴擴散度高嘅香水（其實室內本來就唔應該噴擴散度高嘅香水 ）。所以，低擴散嘅香水再用香水雨，就會變得好浪費

二，揀三個地方黎噴就夠。

三，室內噴手腕，可免則免。假設一枝香水嘅projection 係一米，如果你噴手腕，個距離就會由你手腕延伸出去一米 當然，如果你要做presentation 或演講，想吸引全場嘅目光，噴手腕當然冇問題

四，我個人認為噴耳後對亞洲人意思不大。鬼佬噴耳後係因為greetings 時會攬頭攬頸，人地就會聞到你嘅香水。但係我地唔會咁做

五，前頸左同右。鬼佬好少推薦呢啲位，咁係因為佢地頸有鬚，剃完鬚之後噴果到會敏感。但係至少我頸冇鬚先

打住咁多先，好攰。

繼續推爆佢

留名

好POST, 上次睇完四圍去試, 買左支好啱自己用

男人老狗搽香水

連登幾時開團一齊去試

如果a君同b君高矮肥瘦、學歷、家底、性格全部一樣，而a君因爲噴香水而比b君香。a君就贏左，可以屌多幾個閪

用緊hugo boss 紅黑版

朝早出門口噴頸，兩日腕，收工都keep 到

有冇20歲岩返學噴?
1000-1200內

運動文青定成熟？

暫時3支打天涯
最正嘅應該jazz club, 落club真係一流, 不過平時真係用唔到
Jo Malon 啲味唔錯,不過散得太快
Chanel overall最滿意

有d興趣

我有左兩枝

Jo malon我目前係wood sage& sea salt溝basil lime& mandarin

3支都正

我噴後腦 貪留頭髮last耐啲

唔識答你 兩個都唔係
想要海洋味D得唔得

chanel - bleu de chanel 呢個得唔得的

絕對得，推bleu de chanel edp版，好聞啲

海洋味通常都係春夏，秋天都黎，冬天直頭唔想用

Lm

可唔可以簡單講下咩味 聽日去試

利申番先 20出頭
上個月岩岩去旅行喺duty-free買左呢隻 覺得唔錯 味道唔算好濃 身邊唔少女性朋友都覺得唔錯

作為新手（我都係）我覺得係要慢慢試 試多幾支先知邊隻岩自己 平平地400買支50ml下黎講算幾抵

留名學野

LM

師兄同路人
Wood safe & sea salt真係好好聞

Btw有無啲係淡淡哋但keep得耐嘅介紹？

burberry

好怕d本身汗味勁 甚至體味既人噴香水
兩種味加埋上黎

用緊bleu de chanel edp留名學野

葡萄柚加啲incense 味
Parfum 版木味會重啲

我見你啲香水都唔算平野，推薦creed aventus比你 去聞下，包你唔會失望

有似有師兄係無味體香膏或止汗劑打底先

鍾意bottled 的話，一定要試bottled intense 或bottled intense edp 將傳奇傳承落去嘅成功品

Intense揮發性太強我覺得 low-key

如果係非edp版應該還好 ？

唔識 嗰陣試嗰隻好似係night intense
Clubbing用都會覺得濃咁樣

仲有枝 Tom Ford Oud Wood 250 ml
Tom Ford Noir Extreme
同一大堆tom ford samples

intense多左陣茶味
但夏天都係中意普通個隻多啲，蘋果木同citrus味濃啲

呢枝野有冇巴打試過？有冇評價

Boss bottled night不了

Tom Ford Oud Wood 正野啊
250ml

急問 香水帶去旅行使唔使入密實袋

比巴打導左入坑
本身諗住買sauvage edp 但一男一女嘅fd 都話太濃似gay 佬 結果買左edt
但都好撚好聞 上次第一次出街噴 個女仔fd 即刻聞得出係sauvage 係幾爽

圖上d CK 噴左幾個月only
Bleu 就岩岩買
黎緊會買多d, 因為原來有fd 識人買咩都有平

BTW, 有冇咩香水岩D 唔成熟GE 男仔，30,但比人感覺似20頭

反而想問有邊隻止汗劑係無味？？

唔想同香水隻味mix埋咗

Biore 有隻無味加汗水揮發

篇野女仔都好有用, 推

咩叫香水雨？

推

lm

所以三幾個月就噴到冇曬（一隻手噴4下，心口噴一下，頸噴兩下），但番到工d 同事係聞唔到有味，只有女朋友聞我心口先有dd 味

Chanel 陣味都幾strong, 噴三（手兩下，頸一下）下d 人已經話好勁
Hold 到全日

Lm學野

入黎支持一下
不過我係solid cologne

ex有用過CK d味要哄到勁近先聞到
呢頭噴完果頭散得快到傻

即係向上唧 你再行埋去個位
由佢拋物線散落黎好似淋雨咁

我就咁dum落行李

考慮到秋冬就黎，其實都好多心水，但唔知你咩場合

一般秋冬我推
La nuit de l’homme
Dior homme intense 2011
d&g the one
London for man
Prada L’homme
Acqua di Gio Profumo
Tom Ford Oud Wood

20頭新手一問 有無400蚊左右嘅香水推薦？運動/文青類

邊度買最方便

想問下chanel dep算低定高揮發性
同埋噴手腕同手肘位會唔會太多
唔想太濃
室內要上堂 隔離會坐人

好大陣汗味
香水有冇用

見過有女人喺商場人多地方咁做，都on撚9

所以 Chanel真係唔敢噴多 有一次噴多左個friend 佢鼻塞都聞到

有冇天然香水

chanel個枝邊到有 行過都唔見

新手咩都唔識
想問有無話邊一種類型既香水岩落club用

點解要當街當巷咁做 我係絲都覺得弱智

揀還揀，唔該你地唔好揀隻好濃味嘅香水，次次見班西裝友一出汗再溝埋陣味就臭到想嘔

留名學野

Lm, 高汁

夏天算中高，冬天就中等

如果上堂，建議噴返軀幹嘅位置，手腕一fing就好遠都噴到

Chanel專櫃

400蚊筆直真係少左啲

Chanel allure homme sport
Versace pour home
Boss bottled
Club de nuit intense
YSL l’homme

發現好多人都有chanel bleu de chanel edp

One million
Spice bomb
Ultra Male jean Paul gaultier
等等

Club香水建議為擴闊度高、帶甜味

明白

One million無得輸

如果想擴闊度高 帶清幽淡香味 有無推介 同埋岩唔岩落club

肥毒撚唔識配搭
第一個post頭兩隻係咪可以買黎試試先

竟然無講解edp edt cologne

點睇大學生用spice bomb

我都有呢隻，以前人話香見唔貴blind buy既
個人真心唔鍾意

巴打講多啲點唔鐘意

一直用開Chanel allure edt
叫女朋友買 買錯左cologne 發覺cologne好聞過edt

已經mark底
Bleu de Chanel
任何Jo Malone
都係公廁 可以唔買

Tom ford 既 fucking fabulous 都好正
秋冬都重味啲 可以揀 tuncan leather
其實我覺得tom ford 所有private label 都可以四季用 係睇場合 同你想比咩感覺人

自己都係香水狂迷
見冇乜人講
Givenchy gentlemen好香
前後調都好香
仲要幾持久下
係我既最愛
其次可能會係Burberry the weekend
呢枝都持久得幾耐
之前朝早噴 去到5 6點見個fd佢問我係咪噴左香水
我就知呢枝掂
但係呢枝個味偏中性 巴打有興趣可以去聞下先
Dior枝sauvage edp都好正
成熟得黎有d壞男孩既感覺
都算幾持久

一家之見 歡迎賜教

Ps tom ford 而家有 oud wood intense 隻味正好多
同埋lv 都市人今年六月出左men collection
賣點係 可以refill

都係今年

如果噴完香水 之後出汗係咪會更加臭，定我隻香水有問題

Chanel bleu 個支擴散度高定低？

creed邊到有得試？google map話尖咀果間closed

因為我有好多香水，人話香我又買下咁
佢同D&G the one都係果類香水，聞落唔會覺得好撚型既feel 唔識表達
雖然我間唔中都會噴下
但就係好似D老人香水咁，唔係佬味。係老人
自己偏好木味皮味，煙酒味多d，自己聞落係會覺得自己型

有香水樽賣架
大概5-10ml到 帶去旅行用就岩

高擴散度香水係指？

聞到男仔噴香水好想同佢玩69互含
碌鳩一定好撚香

感謝

lm learn

兩幾歲仔 運動型 求香水推介

有冇咩木味香水推薦下 好鐘意木味 例如蘋果木

最近買左呢隻 覺得好men
好似d 皮味

以前去親clubbing必噴呢隻
dc9都贊香
但搬屋整唔見左

absolute 同普通有咩分別

請問擴散度係指隻香水噴出黎果陣既範圍？定係香味濃烈度？抑或係持久度？

最大路都係Versace pour homme / Chanel sport 兩隻都係好似

同問⋯睇到R曬頭

versace 陣味咁鴨，dc9 緊係讚香啦。

我就係買咗the one 覺得唔係好鍾意
有冇冬天香水推介比大學生

想問下有冇木味皮味
較為佬味重嘅推介

巴打你地點解決
手腕香水同手錶摩擦既問題
我左手戴錶 隻手好快就無哂味

因為b君唔噴香水無咁造作，所以可以屌多幾個靚閪

咁chanel bleu咪鴨王

what do you think about fragrances from Penhaligon's and le labo?

想問chanel嗰支大概幾錢

巴打點睇bottega veneta pour homme? 覺得適合咩人用？ 陣皮味真係好鬼正

買左BLEU de CHANEL Parfum
想問同edp 有咩唔同 我見個個都買edp

廿歲毒撚有咩秋冬好推介
前排覺得jo malone嘅myrrh&tonka幾香

各位巴打有無last得耐既運動型香水 屋企嗰支用哂想買換新

留明

chanel bleu點噴先好 好濃

睇到呢個post就知唔可以買chanel
十個貼相十個都有chanel

不嬲知

買diptyque Tam Dao好定Creed Aventus好

樓主好似有料 ，小弟想整支萬能嘅，濃小小，around 一千蚊，有咩推介？

連卡佛

我覺得新手黎講唔太需要知

揀啱香水，愛上香水之後先研究呢啲都唔遲

但chanel隻味真心好聞

酒精成分唔同 去咩場合用edt 定 edp都有影響架

公廁仲有sauvage, Acqua di Gio Profumo, Acqua di Gio, boss bottled, ck......其實好多萬用、平、香嘅香水都係公廁

唔想公廁而品質又要好，就唔係三位數嘅價錢

呢個我個人經驗有所保留

以前聞過一隻香水（唔記得係邊隻），佢嘅edt版濃過其他香水嘅edp版

所以都係建議噴上手試下先～

係呀 真係親身去聞一聞仲實際

有冇試過acqua di parma? 個次聞落ok但我趕唔切試要上機

一千蚊有找，四季岩用，人人都carry得起，冇人唔鍾意浸味⋯⋯

所以公廁係有原因

body spray應該噴邊度？

平啲，同埋parfum 行木質路線多啲。持久度同擴散度差不多

我個人鍾意edp

Projection，你亦都可以理解為sillage

即係人地係幾遠嘅距離會聞到。例如sauvage very cool spray 嘅距離可以係米幾兩米。jo malone Wood save & sea salt幾乎要貼近黎聞先聞到

有時候聞到個女仔好香，果個未必係體香，好可能係香水

噴得自然就唔會做作

冬天算中間，夏天會中高。但未至於室內唔噴得

參考：Boss bottled intense edp高，Dior sauvage very cool spray 係超級高

有鼻敏感
唔用得香水

如果多啲人對香水有研究就好，成日搭車都會遇到附近有人好似將支消毒火酒噴落個身度咁

輕輕一推

One million 無得輸

dk for men係咪無出了？

萬能而一千蚊

Bleu de Chanel系
Acqua Di gio Profumo
Dylan blue
Sauvage 系
Boss bottled intense系

why not both?一支冬天一支夏天

我都有，噴果陣盡量避免聞到

樓主有無方法令d香水持續耐d

dylan blue睇d review吹到天上有地下無
哇，有日去免稅店試完，臭到呢

其實香港個環境好尷尬 可能佢係想去户外地方，但奈何佢又要搭車

所以呢堆全部我都唔會買 搵到一隻鍾意既 又小眾先正

我投Creed aventus

持久啲，個樽都靚啲

但揀嘅時候點先知係咪高擴度/last得耐？
宜家噴嘅香水，噴完一陣會聞到，但搭半個鐘車返到公司，同事已經聞唔到
thx bro

噴係手，睇下你幾遠聞到

你枝咩香水黎？有可能係變壞。
我之前買左枝creed aventus，出名last得耐，閒閒地都10個鐘。係我身得兩個鐘，之後發現係變壞

我個人都麻麻 但好多人鍾意，循例寫出黎，話唔定佢鍾意

JM Whisky & Cedarwood

佢哋分別咩，等我簡啱再試

古龍水同蠟燭起家 我覺得價錢超合理
佢藍色嗰個系列有個無花果幾正 但全個系列都偏甜
而佢古龍我就冇試過

止汗劑建唔建議同香水同時使用?

我自己用開Frederic Malle 好少係街聞到

fd 話你呢隻太男人

仲有Annick Goutal, Le Labo , Byredo 全部都小眾又正 Byredo D香薰蠟燭都好好聞

我覺得自己買得太多
呢到唔知要用幾耐

運動撚.. 成人做完運動/出街出汗就臭
我又唔想噴止汗劑，有咩香水岩我

呢排熱成日出門口噴完佢揮發得太快 返到公司都無乜味

幾高質

對於Cr7有咩意見

返工噴會唔會好怪？

咁多支但係得兩個brand

首先，香水唔係for 你cum汗味用，你成身汗噴香水只會另你更臭，不過如果運動型想噴既話可以考慮下 d&g light blue intense或者 bvlgari aqua marine

我係喜好濃味
有無其他牌子可介紹

Frederic Malle貴到仆街 仲有其他少人噴既designer fragrance既

要用止汗劑

Lm 學野

不過我覺得佢地噴個啲似古龍水或者止汗劑，正常香水就算濃，陣味應該都唔會咁厭惡

唔該巴打回覆先
咁如果噴完之後先出汗 係未都會好臭？

簡單d講唔理你噴先定後，香水會溝埋體味，但唔一定會變到好難聞，你可以照噴試下，但我就唔建議。

本身用he wood 去補貨
比sales sale到隻 tous 1920
落完雨既味 好正

另外呢2隻都係d fresh 海灘都用得既香水，可能大汗都冇事既，你可以去莎莎/colourmix試下陣味先

各位巴打會唔會理過期 定開左幾耐都會照用？
我有枝開左超過5年，一噴對比同一款新開既係淡少少，除左淡少少點睇有無變壞

照用

Chanel bleu 噴耳背嘅話 左右各幾多下？

支penhaligon's 鹿頭其實咩味 好想買

關於女人香水巴打們識嗎?

我由中學開始到做野都無點噴過香水 因為中學時買過支甜味香水上巴士噴少少係頸黎聞下 點知聞到我暈車 次次聞到香水有陣香精味就覺得頭暈反感

但其實一直想搵d 天然味道d 既香水 例如body lotion, shower gel 同bb爽身粉味 特別係bb 爽身粉味

我近來試咗下面三隻:

都接受唔到個佢地個陣味
有無其他香水可以推薦係bb 粉味香水?
burberry 有隻baby touch 我想去聞下 唔知香港邊到有sample 可以試聞呢?

貴d 都ok 我寧願比錢買支岩用既香水好過買幾支唔岩既
貴d 既的確好過平價 例如上面d 圖 etude house 個支臭死我 好攻鼻 好大陣唔自然既香精定唔知咩味 比其他兩支臭好多 但其他兩支都有d 香精個d 假味

有無d 唔假既味既香水?

點睇Gucci guilty
隻薰衣草好正

我唔係好識形容
但個結構相對地比其他香水多層次
Woody
琥珀
聞落去好絲絨好滑
上網啲人話係白蘭地嘅香味但我唔識聞

你可以去佢地店試下丫
我試完諗左一日就買左

廿年前好鍾意儲 comme 既香水，𠴱陣直頭上日本 yahoo 拍賣場度入返 d 買唔返既 limited edition，儲左好多好多。

巴打
中間果行 右二紅色果支好唔好嗅？

Sor 最尾右四 紅色先岩

Boss Bottled Night EDT係咪無咁好聞?

Boss Bottles Intense EDP 正

Baby touch海港城連卡佛有
不過唔算係好爽身粉嘅味

如果係透明樽，可以睇下裡面有冇乳白色超細粒嘅顆粒漂下漂下。有就變壞左

我早排買左枝creed aventus ，淨係last到2個鐘，一check就發現變壞

我個人覺得性價比最高嘅香水 奈何極度唔適合香港嘅夏天

得支dior sauvage
平時噴完頸同手腕之後會噴落件衫度

都幾抵噴

不要再說了

thx bro, 我打算搵日去沙田間屈人寺睇下有無得試聞先
仲有無其他清新d 既香水可以介紹下...? 最好陣味係真d既
唔好有d 怪香精味就好

感謝巴打教路 搵日去試下味
有無其他香水介紹? 清新d 唔好有假香精味酒精味個d
貴都ok 我打算搵唔到岩既bb 粉味就再搵其他味
例如橘子味 清新既茉莉花(真花味) 唔好假味 唔好攻鼻...

我見沙田個間有大陸人買野個時嘔會有人理你

我淨係噴一個牌子既香水
噴邊枝係睇去乜場合

Maison Francis Kurkdjian啲香水我自己覺得幾好
男女都岩
A la rose係玫瑰荔枝味嘅香水 但同街邊嘅玫瑰香水完全兩回事
佢有枝aqua咩咩咩 都ok
香港好似得Joyce beauty有得賣

右一右二咩黎？

有無巴打知Maison margiela 係咪得harbour city間鋪有得試味？

係香港邊到可以買到Creed Aventus

一家大細喺齊度
由左至右

Marylebone Wood
Lord George
Endymion Cologne
Endymion Concentre
Endymion Deodorant (止汗劑)

好撚正
隻Endymion concentre同 deodorant係邊到可以買？

海港城

boss bottled intense 2015 年先出
2016 先賣 (香港再遲啲，旅行見有roadshow買左，返香港/DFS都未有)
2 年就已經被人話係公廁

佢地有開到counter 咩？

又一城試試

連卡佛入面有個細櫃

右 4 𠴱枝 red velvet 係差不多廿幾年前某一年既 limited edition，而樽香水本身係 comme 元祖既 eau de parfum，俗稱藥油香水，只有鍾意同抗拒。

Concentre 海港城已經有
Deodorant 之前喺英國買既

有冇人試過TOM FORD RIVE D'AMBRE?

想請教可以係邊度買？
如果平時想係街補噴，都係用呢啲樽？

想請教下，香水係咪都有分男女版？
兩年幾前係免稅店買左枝D&G light blue, 最近先知佢係女版，但我幾鍾意佢陣茉莉味。

巴打們會唔會買女版香水自用？

想甩頭髮？

大把人噴unisex/女用香水
Tom Ford Black Orchid好多男人用

呢隻版本點睇

今日噴左枝ck one , 覺得自己好似賓妹。
但買個時又覺得無乜野。
好在係開倉兼爛盒，賣80蚊枝。

之前係外國會用，返左來之後就一直放到依家，都有五六年，現在見到post，又想用返

正確噴香水既距離大概幾多左右？
噴個陣應該 大力㩒哂落去定輕輕㩒一半咁樣噴？
前者驚好快用哂同好濃 後者又驚唔夠力 噴唔到落頸哂左

呢枝點睇

Only the brave 我覺得幾香

點睇100bon天然香水 一用化學嘢就皮膚敏感

我仲意佢拳頭外形，不過陣味幾猛
今日用Polo，係心口噴左一下，有時做野聞到都覺得幾好

係sasa或者格仔鋪 基本上一樣 但係sasa賣$90-$120 格仔鋪先賣$20

用唔靚既refill樽可能令個頭漏氣/漏水，到時成支唔洗要

你走去買佢多數都送旅行裝比你

voyage d'hemes
issey miyake

有無巴打知邊度有prada香水試？

尋日去左MMM試左jazz club
陣味真係好正
但知職員話冇貨，要留contact有貨再打比我
有冇巴打試過同樣情況？
要等佢打黎好唔爽

海港城MMM 定係 連卡佛專櫃!?

海港城MMM

留名
用緊johnny deep

打算入手tf oud wood
呢個季節用會唔會太怪

Edp 秋冬岩唔岩用？

Edc,edt,edp係反映精油含量

噴香水真男人
啲臭到死既麻甩佬

你預佢啲味真係會比大眾嘅特別 同埋唔算好long lasting (~3-4 hours 我長期手腳凍)
我有買 bourbon隻味 一開始bourbon味好出 去到中後就甜花味 岩秋冬用 而我自己覺得啲味道唔算blend得好好 可能係冇化學野調味去blend 但價錢平又天然又係hermes香水師去做 所以都幾抵買

Sorry有冇巴打教下路香水到底應該噴咩位
我睇完樓主教學都未係好清晰

sorry自膠原來load唔到個表
想問既係Le Labo係高定低擴散度既香水？

Edp算係高定低壙散

留個名先 之前已經買左一枝 覺得用香水幾好會日日用
不過係d cheap野3 400蚊 想問大家點樣分邊枝響咩場合用 真係完全主觀感受？
20出頭翻office既有冇特別推薦

一般黎講算偏高，但好難一概而論，因為有啲edt仲勁過某啲香水嘅edp。
所以出街之前應該係屋企試下先

見咁多巴打分享
我都想分享下

宜家用緊Aesop嘅Tacit

已經用到第三支

同埋有支diptyque嘅Tam Dao
不過宜家少用 覺得個木味幾重下

睇到好多巴打對Chanel嘅Bleu de Chanel評價唔錯
有興趣入番支

不過宜家想買Jo Malone用下
我都知散得快 但返工想低調但有啲味
覺得English pear&Freesia唔錯 但好似有啲女性香味

唔知有無巴打可以推薦下？

Chanel bleu呢隻呢

樓主巴打解唔解答到

單單係mans fragrance 都有上萬枝 呢個真係冇留意
Niche fragrance我鍾情creed

噴上手腕，睇下幾遠之內聞到

巴打有無推介，或者影用緊樽嘅黎睇下得唔得？thz

本身噴緊ex送比我既香水
唔知咩牌子 類似試用裝
海洋味黎 想問下有邊隻唔會太濃既海洋味推薦下

想問ck one shock岩唔岩20歲頭讀緊書用？陣味會唔會太濃？

同埋想知keep唔keep到過五個鐘

正常黎講edt先係擴散高啲 因為酒精含量高 易揮發 edp留香時間長啲
不過都係要睇notes

Sor bro
應該問Chanel bleu

English pear好俗我覺得
你係巴用earl grey and cucumber/ wood sage and sea salt
低調，唔甜

我係絲都用

Earl Grey and cucumber 買咗支沖涼洗手液
個味我都覺得可以
經典款Lime Basil初初上手試就覺得勁咗啲
噴上身過咗陣又覺得可以

Bleu好通用啦

不過冬天我有時會用d多 coffee,lether,vanilla note
夏天中性什至white floral 我都鐘意

好開心竟然有呢d post, 同大家開心share 下

18歲出頭外國學緊飛有冇巴打有好推介 冇限筆直 thx

點解噴手會禁止摩擦？

澳洲巴打？

會破壞香水分子，成個頭調會冇晒，所以留香時間會變短

我反而唔捨得買沖涼液
感覺會好快用晒

沖涼液我都係第一次買
不過應該唔會再買

用黎沖涼真係好奢侈

咪係囉

買都係上網買算
平好多

我最近去jo malone 買完
先知上網買平
上咩網呀？
好不搭單下次

係

Selfridges
我都係上次睇到巴打話呢個網平先知

Boss bottled同 bleu de chanel係咪都係比較萬用？

mel撚搵你買有冇平

支prada係咪香港無？

香港有 希慎樓下有得試味 之前好似托人買有折

Tom ford 貴到喊 最細size 都買唔起
Btw好想試下fucking fabulous

我既香水

咁多人用sauvage 出街撞哂味

就黎多過CK One

我要代Dior同Chanel多謝樓主, 周街毒毒都買左sauvage, bleu, (好似隔離post咁, 講完之後某代理嘅pen記已經清哂d存貨 )

有冇bayrum味既香水

ck one同be分別大唔大？

Sauvage+one million
隔住mon都feel到陣fuckboy味

味 都好大
撞嘅機會小過one 嘅

be算唔算比較淡味啲 多解答 聽日會出去試下 但係想問多啲先

巴打有冇咩萬能型香水推薦
1000蚊左右都得
另外點睇Dior嘅男士香水
我今日去嗦咗幾隻味
好似唔錯
但想知多啲

又想用sauvage 同人撞下味？
其實邊有咁多萬能型架 唔好話分四季 朝早同夜晚都可以講究喇

成日覺得啲香水味散得好快 除左補噴可以點keep?

買支last得耐既香水

呢個真係正
Tonka orris almond 岩曬冬天噴
又long lasting

有冇巴絲有？

第1枝香水買左ck one 搞到我以為所有香水都係禁快冇味

平時主要用floris london支no.89或Hugo boss 支boss，前者感覺成熟啲，後者就就輕鬆啲

冇限筆直而夏天就黎，可以考慮creed aventus

冇，不過我有打算入貨做resellers

睇下點，如果有利可圖我會想賣香水

呢度冇人講過Guerlain 大牌子清泉

買左支Hugo boss urban
幾清新 岩20出頭 causal用

多謝樓主有教噴邊啲位
想請問埋其實每個位通常噴幾多下
我岩岩買淨係噴一下驚太濃
Thank you!

真，女士香水好似都係得一個絲有提過
化妝品都好少有人講
其實guerlain 啲嘢幾好用

問題係Guerlain係法國歷史最悠久既香水牌子 出過無數經典 然後香港人淨係識Dior同Chanel

想問下你地去邊度買呀? 尋日ON99去咗莎莎，先發現有好多都要專櫃先有

同埋會唔會上網買? AMAZON? EBAY?

想問下呢個網買有冇伏?

海港城連卡佛任噴

邊度有得試下?

專櫃得L' homme Ideal全線有得試 其實全條line好高質 冇人hype咁解

有ck個支，好快散

巴打你識啲嘢

純粹係我審美眼光問題 試過Sauvage Aventus 同埋Club de Nuit intense都唔鍾意 就知自己重口味 係咁搵唔同牌子去試
就算我條女話Sauvage好聞 我就係唔買Sauvage 吹咩 尤其是當你搭地鐵聞到個暗瘡肥佬都係噴Sauvage既時候 不了

見冇咩人講GIORGIO ARMANI Acqua Di Gio
成日見啲外國youtuber講到好似must have既classic
有冇人用過?覺得點?

痴撚線咁樣騎劫真男人

想請問樓主body shop。bodyshop 香水點睇？ bodyshop 一般都係花香，唔係海洋味果類

利申 鍾意花香

上個po有講

樓主呢枝點睇

試過2次 暫時冇伏 不過比較新個d系列唔係次次都最平

用緊issey miyake 嘅L’eau d’issey pour homme summer 2018.
黎緊秋冬想轉香水有無推介
20歲大學生算文青路線

呢支好old school喎巴打

A&f first instinct blue同tous man sport大家點揀
想買枝last得耐啲既 而家噴cr7勁快冇晒味

唔知樓主點睇香膏 平時用開DIPTYQUE無花果
食完個晏已經冇晒味 想買香膏黎補香 但未用過香膏想問下意見

屌 唔係掛

Paco Rabenne 最出名係Invictus同One Million 搵到呢支巴打你都做左好耐research 呢支係鬼佬大叔味 我自問未carry到

絲表示冇一個女人唔中意男人噴香水 有時經過d西裝友 有陣古龍水味即刻覺得佢好可靠同有安全感

樓主有無用過 Bodyshop 嘅香水？ 佢大部分都係花香味幾香，但好快散

想送支比男朋友冬天用有乜推薦？
20頭 個look幾成熟 會整barber頭嗰啲

想請教下，deodorant 係等如止汗劑，塗在汗腺的嗎？

有名你叫 deodorant
de-odour-rant
即係除臭劑 係唔會止到汗
止汗既係antiperspirant
不過而家大部分止汗劑都叫 antiperspirant-deodorant

咁同香水用法有乜唔同？謝謝

每人一枝chanel

想知點先唔會搽太多 成日搽完我聞唔到但朋友聞到 好驚自己唔需要都照補搞到好濃好濁

嚟緊生日想買high end少少 不過唔知點揀

用法完全唔同
香水係無止汗除臭功能的
唔好諗住噴完香水就唔會有臭汗味

antiperspirant/ deodourant 係噴/搽落d 大汗既位
香水係噴落d 皮膚薄溫度高既位 eg 手腕，手踭內側，頸

因為上面有絲打答deodourant 唔會止到汗，所以我唔肯定究竟係咪塗落汗腺或大汗位。
如果係塗落呢啲地方，唔怕mix .左汗臭味？
謝謝各巴絲解答

噴唔係唔好
但唔好狂噴先得架
陣味太勁好惡頂

左一左二for咩場合？

我都有用，好fresh
我問過staff，香膏last得仲短，around 2hrs

我鐘意Byredo 既mojave ghost，好香既果味但一啲都唔甜，同帶木香味

另外serge lutens係個幾好玩既brand 啲味好特別，實好難撞

首先你要明白汗臭味點黎 同埋deodourant既作用

汗水大部份molecules 都係無乜味的
汗臭係起源係細菌食左你d 汗水入面既營養
將d 營養變左d 有臭味既molecules = 汗臭

deodourant 作用就係抑制細菌生長 令細菌食唔到汗水裏面既營養
細菌breakdown 唔到營養 = 無咁多臭既molecules = 無咁多汗臭

咁你要d 細菌食唔到你d 汗水
咁你可以做既就一係拎走佢d 食物 (用antiperspirant 塞住汗腺 減少出汗）
一係就係令到d 食物無咁好味 (用deodourant 抑制生長）

市面上接近全部antiperspirant 都有埋deodourant 功能
而大部份deodourant 都唔會有antiperspirant功能

睇用之後明唔明deodourant 點用？

明哂，唔該巴打

人生中第一隻香水

味道唔錯 不過keep唔到好耐

上次 party d 女仔 frd 話呢隻味好正

有咩方法可以令啲味可以hold耐啲

我都有呢隻，我媽話好撚臭好似殺蟲水

Harbour city 開咗guerlain perfumeur...
幾好玩

噴係佢身上

正 有排試

筆直得$6-700

想買秋冬啲既for 返工，有無咩推薦？

另外萬能型出街既都想搵下推薦款

A&F Fierce cologne is King

今日去試左CHANEL Dior
CHANEL真係唔岩用

左2我係返工 要一set老西咁著先噴
左1係輕鬆啲 同女朋友去街噴

巴打都係用香膏黎補香?都係用diptyque?
好鍾意diptyque既無花果味,諗住買埋diptyque無花果既body loction平時黎查身
補香就用香膏

無用過香膏，平時無哂味就就咁由得佢 搽埋lotion再噴香水就一定last得好好多，另外佢既 Oyedo同vetyverio都唔錯，後者我覺得岩秋冬天用

我個陣係買10x7.5ml試用pack, 有支eau de sens7.5ml裝，好臭，送都無人要

巴打我想問呢
Selfridges 要運費嗎？
我用app開黎睇緊啦
想睇運費，但唔見
之後按付款
又要我指紋安全
好驚一掂完就落左單過左apply pay

好似每單要$260
VIP Plan就$420 一年免運費

有無巴打用關jo malone隻黑樽velvet rose果隻？我果陣喺倫敦買果陣覺得似dinner用，依家覺得好似太甜

呢排成日用dior homme cologne
有冇巴打有用開依隻

呢隻？我覺得好一般，用黎著最Casual果陣用

想問下各位Ching有咩香水擴散度比較高 依加用緊既香水朋友好似唔多聞到

清新檸檬味

清新檸檬味我覺得altlier cologne 更上一層

Dior呢支唔係好long lasting
4個鐘就冇味

點睇burberry BRIT rhythm？

過一排就夏天，想買返枝last 得耐啲嘅，有冇推薦
已經有枝hugo boss unlimited但勁快冇味

unlimited 超濃超long lasting
但我唔可以聞musk既味，會嘔

有無ching 知邊間連卡佛有香水櫃

三間都有香水section
睇您搵邊款

Givenchy

用緊dior 尊尼特普

食個飯都未食完已經冇矖味

x2 普普通通
用住先

Lane crawford 多數係niche perfume，你想買designer brand 香水去sogo 或者希慎最下面嗰層會多啲

好快散

好似尖沙咀lane有

我都係
幾好j呀
前排仲買左 Prada Lhomme Leau
好特別

3枝都好撚臭
男女都唔應該買

人地送 本來冇買開清新檸檬味嘅perfume
點知用落都唔差
遲下買支altlier cologne

您淨想買佢枝清新檸味？
其實佢有橙味，都幾香

仲有 atelier cologne 都唔平，有平少少替代可以用，肯搵就有（應該係）
佢出枝clementine california，係好特別，我喺12蚊店搵到一樣味嘅body mist，雖則唔係香水，但mist您噴多幾噴都唔肉痛

終於有人講guerlain
我有habit rouge l'eau 同埋 l'heure Bleu
有啲想買jicky / mitsuoko

呢個牌子同mugler 都冇咩人講

我果隻係cedrat enivrant

Mugler都貴

我媽好鐘意Mugler嘅Angel

有無巴打用body shop
有啲想買枝white musk

Jo Malone 係咪一定要兩溝黎噴???

唔係

隨心

想知大家平時每個位噴幾多下
而家噴2下好似唔係好夠 但又驚其實只係我習慣左 再噴多會太濃

Lm
留名

6下
左右頸 肚 背 左右手碗

pure coffee
我想講roja dove先貴，mugler 其實好平

Roja 貴到痴撚線，好想買佢枝amber oud

30ml 三千幾

新出嗰支，100ml 盛惠1450 歐羅

好撚痴線

但係我喺英國試過amber oud，真係香
但係真係買唔落手

我都係買返其他brand算

想問下如果有臭狐點算

睇醫生，香水幫唔到你

6個位每個位6下？

巴打你唔好搞事

因為呢6個位我都會噴 但我想知係每個位既份量

Niche 有無rance 賣

我呢d買唔過一千，港幣

食少d重口味食物
用藥用止汗劑

睇醫生啦

每個位噴6 下？
我每個位噴2 下 返到公司就冇哂味
聽日試吓噴6 下先

jicky我覺得一般
mugler cologne係外國好普遍

外國好多人讚guerlain vetiver

Guerlain Vetiver正呀 平價Tom Ford Grey Vetiver
我試過Vol de Nuit 好似阿婆花露水 感覺俾人吹大左 其實真係唔多掂

我果2支guerlain都ok
就係好似花露水，我個心成日有條刺

Habit Rouge真係好似花露水

西裝返工見工，20歲噴乜好

連登公廁Bleu de Chanel

秋季有咩香水推薦
學生 sporty

香咩

你手頭有啲乜？

一至兩下啦

最近想入隻cdg wonderwood

同好

巴打想問下Hugo BOSS - Boss Bottled Intense EDP係咪即係呢隻? 因為之前出去SaSa睇,好似有好多隻Intense咁 或者你講個兩款有冇圖俾我跟住買? 費事買錯,thanks!

你地通常噴幾多下同噴邊？
好時驚隻味勁得滯

噴乜撚野 香水呀 男人老狗 成個女人咁

屎忽，放屁會香

都時成堆毒L 都係同一陣味

全部bleu de Chanel

啲毒撚以為自己噴左Dior Sauvage或者Bleu de Chanel就可以脱毒 其實根本就唔識香水

請問用咩香水先算識野?

你自己覺得冇味係你習慣左陣味唔覺
其實仲好大陣味

至少研究下唔同牌子同調香師 香水係種好有趣既興趣 唔係單純為左取悦他人先噴

我噴一至兩下 問過身邊d朋友都冇乜人聞到

Sor 囉

啱啱入坑用緊呢2隻溝緊
自己本身鐘意木味香水

所以用Wood sage 木味溝完 bluebell嘅花香變得幾清雅，啱夏天用，平時office返工，女朋友同女同事都話幾好聞

大概3:2咁用，wood sage重少少，我自己覺得男人老狗浸味太甜會好怪

嚟緊冬天會將bluebell 轉埋blackberry ，兩支木質香水

點解咁多人都鍾意祖馬龍，但我真係一啲對佢嘅興趣都提不起

之後可能要考牌先噴得香水

男仔用呢隻 我覺得好香

因為可以溝嚟玩
單味好普通

咁要識溝囡先定溝香水先？

溝香水先，女人嗅覺好敏感
你有隻獨特嘅味可以令佢記住你
又可以打開話題話邊隻溝邊隻香，然後約佢一齊去試

樓主點會識Bella bellissima，佢淨係識creed 同堆公廁香水

Bella bellissima 我鍾意emerald doree，仲諗緊買唔買

我有exquisite 佢啲香水唔算好貴 可以一試
你喺上環買？

我都買咗exquisite
係上環買

一樣啊

唔係呀，唔喺香港

Blue diamond 我都幾鍾意，我唔買係因為我唔鍾意人叫bella

有咩問題 都幾好聽

armaf 果支有無人試過係咪真係似 creed aventus

香港chanel edp 100ml幾錢到？

但隻味真係好鐘意

乜都無，所以問問

買Parfum 版
不過應該冇幾耐又會公廁左

不過話說Parfum 版
我覺得秋冬用會好D
春夏都ok 係暖D囉

有無冬天萬能推薦比我試下

不過老實講...我諗除非好似creed adventus咁貴既香水 其他討論得多既都會變公廁
所以都係唔好理咁多 鐘意就得

試下Prada L’homme L’eau

Creed有好多呀，啲樽都幾多款可以儲

其實出到街又真係唔覺好男人用香水

早兩日去試咗bleu de channel，我個人覺得吹大咗，根本唔好聞

再試埋boss bottled聞埋個後調，高下立見，bleu de channel完全冇得比

咁有冇咁嚴重 我覺得Bleu 係F/W 真係唔錯
利申兩支都有

boss邊度有得試

Hugo boss Harry Kane 嗰支幾正

純粹識人chanel 做，香水有半價
但估唔到變左連登仔香水

鐘意木味同patchouli 可以試下a*men pure wood
極long lasting
又無咁易撞

無乜研究 但有3支係手
影上嚟巴打可唔可以幫手望下

好多蝻同nigga都用, 唔係淨係連登仔

有無邊種係mild d ，似沐浴露 個隻feel? thanks

有冇食物味香水推介

食物味最常見都係citrus調 定係你想搵d特別食物味

生果味好似好普通
有冇奶油味, 咖啡味

入左Tous1920 the Origin
有陣紅茶味 不得了

angel man ultra zest =雲呢拿橙雪條
angel men pure coffee =咖啡味
MONTALE chocolate greedy= 朱古力

點睇john varvatos呢款？
個人覺得個樽好靚

bvlgari black 都好似幾好

好post再推推
hugo boss同mint blanc好多都好正

CK BE 我覺得

想問下各位ching如果個噴嘴係灑出黎果隻係唔係唔應該噴特定位？應該香水雨咁噴？

買過
普普通通 唔出彩 唔臭
日常噴 冇死錯人

點睇Prada L’homme

有冇巴試過hktvmall買？有冇伏

買過支平野
包到實一實咁送黎

但有人講過陣味可能會走
睇你搏唔搏

YSL新個支香水覺得點樣？想買黎送俾男朋友

Blurberry london點睇

有冇givency 兀 嘅同好

有無巴打用過Atelier

依支好勁
真係冬天先得

新手一問
好耐之前買落既ck men, 同女友送既Gucci guilty, 邊隻岩呢d季節同男人多d

廿歲頭 有無啲自然少少嘅 木味/ 海洋味咁推薦下

YSL新出個支Y 有冇人試過？

都係啲海洋清新味
無乜特別

Lhomme leau

Air 不得了，但係咪成個系列香港都無

bvlgari 最近出果個wood essence都唔錯
冇black咁重味

LM學野

有clementine California, oolang Infiniti

vetiver fatal

香港邊度有得買

專門店或者 lane crawford

請教下邊度買香水會好D？
同埋想問下有邊d牌子既香水絕對唔建議用？
我之前用開Ferrai
不過依家又停左 想係秋季開始用返
感謝🙏

有咩香水清新啲 同埋啱室內用
Budget $500內
利申 新手

Acqua Di Gio Profumo
Boss Bottled Intense EDP
邊隻適合office用?
邊度入手平?

Noir extreme

edp edt 係咩意思？

有冇人買左tom ford ombre leather？

有無人噴開呢隻？

呢枝點睇？

好想買Tom Ford ，但好貴😭

有咩萬能形香水推介

早兩日去聞過 top notes我麻麻
但過o左會愈來愈書卷氣
hidden London三枝裡面後調最唔甜呢枝
偏向woody

我自己就入手o左Kensington Amber

我有呢支，但用左幾次發覺太太太甜...想放左佢

boss bottled 中環店有冇得買？

用緊呢隻

請問呢枝貴唔貴？可以去邊度試？
書卷氣我鍾意

小白臉樣，有時需要著下裇衫，但多數著得簡約好hea，有冇隻全能型香水介紹下🙇🏻‍♂️

Tom Ford grey vetiver

呢枝專門店賣$1700 上selfridges買平好多

harbour city有專門店 巴打可以去聞o左先

thz

小弟26歲
主要用開2支
一支係issey miyake
一支係Burberry sport
有無咩評價

有冇人試過Bentley香水？

lord george出街噴會唔會好唔夾
就算平時返工都唔會著曬成套老西

你知唔知世界上有幾多隻香水 單單係男香都近萬隻
可唔可以唔好on9到以為人地要識晒所有香水

英國味

入坑 師兄們點睇左邊果隻？

有冇人用過Zara個d 香水？

支Bleu係咪專櫃有貨

係呀 hysan有 今日先入手

有無巴打用過batman個隻香水？

諗住去英國專門店睇下，追晒post同上網睇review發覺佢地啲味道真係幾特別下

尋日買左呢支 純粹覺得幾refreshing
另外仲有支公廁CK One

CHANEL eau de Parfum. 同 新嘅Parfum 隻味係咪大致相同？

買左支Versace pour homme
覺得有少少似阿叉個啲味
係咪正常？

有邊隻香水啱20頭
想要清新啲 young啲

2粒鐘收皮，幾好聞都冇用啦，出到去都散

你呢支年頭London gateway 機場做70%off 200ml 44鎊
利申 我都用緊幾鍾意陣味

屌 我開多左個POST，以為爆左1001，原來睇左舊POST，各位唔好意思

我都係新手，最近先開始噴，我好認同巴打講，噴香水一半係娛人，另一半係娛己的。
前幾日同女朋友去試左幾隻大路既香水，最後買左兩款，分享下：

利申：我鍾意top note 重 citrus 味既香水

呢隻，好香既橙／檸檬味，但係唔LAST得耐的。我買呢隻係因為覺得，呢款可以鳩噴，而唔會話好攻鼻既一款香水。好清新，就算夏天MIX埋汗味都唔會臭。

算係鳩買；我因為NEROLI d' Ispahan而鍾意Boucheron
LAST得唔耐，一開始陣citrus幾正，好fruity。但行完街出左少少汗，我覺得佢陣花香味MIX埋我自己陣汗味有少少俗...

Chanel 既 Allure Homme Sport Eau Extreme 點睇？

有無巴打知呢個係咩brand黎？
係外國見朋友用呢隻好香

點會啊 呢隻咁香
我用左pour homme 好多年

唔會後悔

我考慮緊買edp，edt，sport定sport eau extreme

用左兩日
用用下覺得都幾香

edp edt係邊隻？
allure homme線評價最好應該係eau extreme
但係我買咗edition Blanche

係邊間買？幾錢？用完好耐都無再買過了

HKTVmall 5xx

姐係chanel Bleu de EAU DE TOILETTE 同 EAU DE PARFUM

睇你想唔想出街同人撞香水
Bleu de Chanel 真係好多人用
因為最穩陣

雖然個細路哥on9
不過你依個例子都睇到我尷尷尬尬

用緊Chanel, 身邊d 人都話香，但聞聞下覺得太Man

想問下有冇d 雲呢拿味/甜dd ge 香水for 番男人

你想買幾錢到？

1500 內

呢隻幾好，又夠特別，包唔撞

味道大概係焦糖，雲呢拿，hazelnut

bvlgari支man in black幾好聞

hermes 除左 terre d'hermes 之外
仲有邊 d 岩男人用

隻Chanel homme sport好止汗劑味

留名學野

之前用緊Paul Smith Extreme man

宜家新開用緊BVLGARI POUR HOMME

邊度有得試

Paul smith個枝好正 但last得唔耐

harvey nichols 可以拎，但唔知有冇得試

想要d fresh ， 檸檬 柚子味
有無邊d 推介？
擴散同維持都要有番咁上下

我想買返o個枝....好鐘意佢隻壇香味

留個名
買香水買咗十幾年，由大路EDT EDP買到niche同indie perfume oil
有個心得就係
行商場專櫃試噴完唔好即刻決定
噴完行一圈再決定鐘唔鐘意
有時top note散咗，middle note同base note你未必鐘意
香水剛噴完(wet)同噴完後等一陣(dry)個味可以好大分別
d sales一定會係咁叫你即買又sell gift set比你
但大拿拿幾百到千幾一枝香水
真係要三思
我會好老實咁講話我行多幾圈再決定吓先

同埋有啲巴打話香水好快散味
除咗係因為香水濃度
citrus系係會散得快啲
真係想keep的話，通常可以用同香味lotion打底
或者窮jj無錢買埋lotion的話
我個人係噴手腕脈搏位，
會搽少少無香味hand cream喺手腕，個香味可以持續多1-2小時
仲可以買唔同香味hand cream/lotion自己溝隻新香味出嚟

巴打覺得有邊款/廠niche係比較貨真價實? 畢竟niche好多都唔平, 四位數字嘅香水真係唔敢亂買(例如Creed, 好多人都話佢overrated)

點睇atelier oolong

點睇jo malone
我上次去試左 個店員同我噴左sea salt+bluebell
真係好好聞 但係佢同我全身噴兩隻加埋10下8下先係淡淡地聞到 呢隻牌子既香水係咪真係要噴咁多先夠 又貴又高消耗 諗緊買唔買好

用緊，香但幾淡

mont blanc starwalker，性價比算係咁

有咩冬天用既vanilla note推介？

有冇人用bleu deodorant

一噴出黎係清新既檸檬然後好快就變成稍甜既茉莉花香
隻味有啲似道地綠茶 但係完全唔覺有烏龍
啱20歲左右既文青男女用 秋多用既話會太淡
我會用bvlgari pour homme 代替

tobacco collection rich warm addictive 我覺得幾好係椰子糖既味 唔怕甜可以試下

vibrant leather 幾似 creed 既aventus 2百零蚊好抵玩

就係想搵隻vibrant leather
知唔知邊度有得買

三宅一生 一生之水edt(磨沙樽）

太古zara 有

想問下巴打們 而家issey miyake既香水邊到買到 ，早幾日行過sasa 個sales 話唔再返貨

issey miyaki 自己既舖頭
上網買

我支係新版pi係日本梅田買 二百蚊左右唔知算唔算平

好想試LV既男香

多謝分享

二百 我支air 100ml 成八百蚊美國買

用miniso香水 40蚊有找

新手學生揮手一問hugo boss boss bottled係for冬天定夏天

我30ml姐 不過有時覺得唔夠long lasting 秋冬好fit

我第19頁有講
你個combination 同我一樣

我仲未買
諗住試清楚先 組合黎講Wood sage+bluebell真係我最中意
但mimosa/英國梨/blackberry都好好聞

你去邊到買 我上網搵見到Selfridges呢個網賣緊800蚊+260運費 知唔知有冇伏

我女朋友係買英國梨+bluebell
我地諗住有隻味係一樣，另一隻自選
我托空姐朋友買

點識到人買tester

用過Dsquared he wood edt
木味重 有少少煙味 有安全感 好正

而家用緊bvlgari pour homme原版 edt
用左2次就唔想用 似心相印隻紙巾味
同少少洗衣粉味
Last 10分鐘就聞唔到
好聞但係冇安全感

巴打平時著裇衫多
鍾意d 書卷味重既香水？

係啊 仲有冇推介

可以試下d 香根草或者焚香既香水
佢地有d 干燥 苦苦地既木香

Tomford 灰色香根草
Lalique 墨戀

呢2隻有冇煙味？
我比較鍾意有少少煙味
但我唔食煙

你地通常會噴邊幾個位

有冇人試過Cardier男裝香水

灰色香根草冇煙草成份但有煙既感覺
一啲煙燻既木香

新手想買支返工係office用
見youtube外國人幾推giorgio armani acqua di gio profumo
今日去試, 隻味太濃, 自問carry 唔到
even普通版隻味自己都唔鍾意

反而hugo boss bottled自己聞落幾舒服
想問仲有無其他fruity / vanilla 味推介?

另外試左he wood, 隻木調都唔錯
本來試埋john varvatos artisan pure / john varvatos artisan acqua, 但唔見有

bleu de chanel vs sauvage 點睇

armani mania點睇?

賣sauvage edp 100ml 仲有8成
$600 pm

女朋友送左支 Hugo Boss bottled 好香好正 每朝噴下都好醒神

廿幾歲仔揀秋冬香水嘅話
Versace Eros
Bleu de Chanel edp
Prada l’homme edt
D&G the one
Dior Sauvage edp
Aqua di Gio profumo
邊隻好
定係仲有其他好啲

大路穩陣既都係Chanel同Dior

fuck you

巴打可以試下 hermes terre d'hermes(大地）
前調袖子清香夠年輕 之後開始有辛辣既乾木香
帶返種成熟既感覺出黎 又有種體貼既感覺
啱輕熟暖男

至於上面幾隻都係偏甜 巴打會用黎夜生活？

2隻既接受程度都好高
不過chanel 騷d sauvage 型d
巴打去試下睇下鍾意邊隻多d 啦 香水聽人講真係無咩用

淨係聽人講冇咩用 一定要試過至知

Okay 喎 上次去睇香水個sales都話哩種啱我
但冇得試味所以冇考慮到
成日驚果味太重甜得滯唔夠man
巴打知唔知邊度有得試

出下街飲下野咁囉 casual啲唔想太木獨咁
係咪太甜

會唔會好易同人撞香

同埋求木味香水推薦
今日試咗隻dsquared wood 已經覺得好正

Where is MMM

留名學野
有冇啲香水係岩運動肌肉型仔仔用？20中

暫時用緊jo malone earl grey

夏天用sasa 入邊成個男人身 個個牌子既香水
冬天用 kiehl's original musk 麝香類既

仲有冇其他建議
好鍾意jo malone呢個牌子

quote 返自己上面
tomford 灰色香根草
Lalique encre noir 墨戀
利申：用緊

我都係新手
屋企得一支Jo Malone
好鍾情海洋味

利申：巴

我唔熟jo malone 吖
覺得留香太短 出街車都未上就冇晒味
不過巴打可以試下海鹽鼠尾草 可能有你要既感覺

同感 真係好快散啲味

同埋大地

最後買左chanel 同埋個日見到penhaligon諗住入去睇下，點知又買到嘢出黎。

好似跳左好多級

都有少少咁既感覺，但佢嗰個味真係好特別

點睇Emporio armani stronger with you

邊支畀到咁特別既感覺你吖 獸首既？

買左george 係英國買試左佢差唔多成個鐘

John varvatos 大家有冇推介？？覺得d樽好靚
同埋想買多枝冬天用
20歲但係佬佬地 唔係斯文look

dark rebel
rum 酒+煙草
好似係酒吧入面 著皮褸咬雪茄既型佬

鹿頭 我都覺得好正吖
一開頭d 酒味係嗆d 但慢慢溫柔起上黎 有陣木質味
似係書房既紳士 我覺得好難carry

巴打 想問如果噴香水雨 都係噴一下就夠定兩至三下？
我依家用緊armaf club de個隻
另外 我想問 夏天 同冬天 揀濃味定淡味會比較合適 定係根據香水本身味道而揀？

買咗鹿頭就心思思想買埋狗頭

有無人噴過armani code？

香水真係好毒
買完之後又心思思 可能未遇到最適合自己ga 啦
btw 我都好鍾意狗頭 不過覺得佢太淡同留香唔耐
唔買住

Bentley for men azure好正

想問下廿歲 讀緊書 有咩文青類香水推介

想問下木味有冇咩推介 之前巴打推介john varvatos 既 dark rebel 好型但唔岩自己

都係佢 墨戀
佢係天陰 濕濕地既木味 仲有d 舊書既味道
樓上仲有幾位鍾意木味 hktv268 蚊支咋
blind buy 剩係個樽都抵啦 買啦

嘩 咁抵！ 唔該巴打 樓上咁多人推買佐先試

女朋友鐘意呢隻 話幾man 巴打點睇
利申 未試過

一齊試過呢2隻
kenzo個隻隻味好難型容 但我同佢都幾likey
versace佢話好甜 好啱我 好正 但女裝

求意見

之前聞過 Tom Ford Oud Fleur 覺得幾香，但真係太貴 想問下有無類似嘅味或者木味介紹？係咪上面巴打推介嘅 tomford 灰色香根草 Lalique encre noir 墨戀 都差不多味？

想問下大家係點噴香水

岩岩最近都想買

Ck
be
點睇
同埋香水擺得耐係咪會淡 因為好少噴

新手問題:想知你地噴咩位多?
點解會話散得快, 要留一日先算耐?
我兩次用都覺好濃, 第一次噴杉, 第二次上身(後頸), 兩次都已經覺得濃到暈
定係我個鼻有問題

頭先去莎莎佢話冇
最尾買咗Trussardi The Land

好鍾意聞男人香水 留名學野

可以考慮下新個隻ombré leather 陣味會再gentle 啲smooth 啲

新手留名
想問如果想落場試多幾款的話
去邊度會比較方便D?

希慎T galleria 有晒所有大牌個濟
隔離有埋普通sasa 行遠少少去到利舞台仲有sasa 旗艦店 可以試d 價錢入門啲既香水

唔會ga 同放酒嗰d 一樣
唔好放係高溫潮濕或畀太陽曬到既地方就ok
有啲香水會標左保存期限3年 聽講係應政策要求 而唔係3年就會變質 所以放心

仲有 尖咀T galleria
同埋海港城 海港城仲有啲小眾既沙龍香水 包你血本無歸

我覺得要視乎隻香水本身同場合
例如sauvage 我噴3下都覺濃 但大吉嶺就噴7下先啱啱好
我一般會噴前頸左右 後頸同腹部
有時噴埋前臂脈膊位
總之就係視乎香水本身擴散度 唔好太侵略到其他人
始終香港人唔習慣人噴香水

係吖 巿面應該冇得試墨戀
我都係blind buy 既
係咩吸引到巴打你最後揀the land 既？ 因為我未聞過想留意下

話說有冇巴打係街到因為香水比人讚過？
或者係公司聽到"邊個噴左香水"

之前噴chanel de bleu果陣，有女同事讚過好香
但而家噴鹿頭 反而好似冇乜人知咁

係咪獸首series都係易散？ 之前聽巴打你講 狗頭都易散

係My Land先啱
佢基調木味幾濃 混埋啲草味咁幾清新冇咁齋
仲有少少皮味好似成熟啲？
後調又有返啲甜嘅果味 young啲啱返我
同埋好似幾持久

不過其實我掙扎咗好耐 因為巴打推薦隻大地都好好聞
係木味好似冇咁濃？

唔覺壽頭系列易散, 佢後調起碼keep半日
(利申有2枝, 加體溫高, 噴脈膊位都keep到半日)

guess night

有冇淡淡lemon味推介

巴打邊2枝

狗頭同獅頭, 其實呢兩款都完全唔啱自己形象, 不過pen家嘅香水感覺係比其他牌子係高貴d嘅, 適合西裝佬用

成日俾人讚好香就好開心

Atelier cologne cedrat enivrant

留名學野
男朋友完全冇味得洗衣粉味
我諗算文青feel
有咩香水/香味會岩佢 ？
唔好太濃既
唔該咁多位巴打

除左上面巴打介紹既醉心檸香
入門少少有dior eau sauvage cologne(清新之水）
唔係成日講個支sauvage

再入門啲可以試下同清新之水好似既cerruti 1881 men有專門店可以試 hktv 好似300蚊有找

btw 我覺得有啲香水個譯名已經吸引到我去買
好似 Atelier Guerlain 個啲咁

Atelier cologne oolang infini (無極烏龍）
同入門版既 bvlgari pour homme extreme(大吉嶺極致）

鹿狗狐狸獅子係我身上都係二個鍾就冇左
係羊雞牛呢啲比較重口既可以hold 到五個鐘左右

師兄 噴咗兩日 我發覺
。
。
。

木味真係好唔出
係得噴完嗰下啲人先聞到
過多一陣真係哄勁埋先有味
真係自己開心聞多啲

如果想要擴散性高啲嘅秋冬出街用香水嘅話可以試邊隻？

枝狗頭送左比人未?

巴自己覺得無味定人地覺得無味先?
有時自己個鼻習慣左, 唔等於人地聞唔到喎 ;
你真係有心搵木質香水, 去返香水專門店(上環, 中環, 尖咀果種), 慢慢試, 啱嘅試上手, 睇下留香再買, 就算呢度推爆某種,
你可能狗也不屌

有冇人用過CR7 香水？運動型想買

人地聞唔到
噴完過咗一粒鐘見個朋友 佢都話唔係好覺有噴
畀手腕佢聞先聞到少少

我有試架 哩個禮拜都有噴喺身試下效果
就係覺得木味好持久但係唔出 喺條街好易畀其他味蓋過咗

啱呀 我暫時試咗Hugo boss the scent azzaro wanted 同 Gucci guilty black 係反應好嘅
Versace Dylan Blue 就好出 我覺得啱夜晚飲野用

求師兄指教

木味就試咗
hermes大地 3隻
Tom ford oud wood
Tom ford Grey vetiver
Dsquared he wood
John varvatos artisan pure
就係覺得好聞但係擴散性唔夠

仲有diptyque oyedo

未呀 我都未返香港

用緊jo malone wood sage&sea salt
但成日覺得無乜味 噴太多又驚濃

木味就試咗
hermes大地 3隻
Tom ford oud wood
Tom ford Grey vetiver
Dsquared he wood
John varvatos artisan pure
就係覺得好聞但係擴散性唔夠

好似係魚與熊掌, 要高擴散性(EDT, cologne), 相對地留香就短d, 你可以加d酒精試下, 不過睇黎幫助不大;
聽講某部份niche出嘅Perfume Oils穿透力好強, 可能幫到你

想問呢隻學生啱唔啱用

木味+無花果幾好

之前用過
CK ONE
CK BE
Armani Code
Dolce & Garbana Light Blue
Hugo Boss EDT
Hugo Boss in motion
Jo Malono wood sade and sea salt
Jo malono earl grey and cucumber

最濃味係 Armani code 係英國冬天用啱囇
最快散係 Jo Malone 個兩支, 噴完好似無噴咁..
味係好正不過好似唔係好抵咁

你地係邊到買香水多？？

機場duty free
jo malone 就未搵到邊到平

墨戀 係邊度有得買？

Hktvmall

我第一支香水,買左返來噴左2,3次就無咩點噴過
個人意見:
陣味幾Strong, 略嫌太甜..噴一兩下已經夠
比較適合秋冬夜晚噴..同sport無咩關係..除左CR7

隻鹿仔好靚 ，咩香水

係上面討論過既penhaligon鹿頭lord george
隔離有個post 專講pen 家香水 有興趣可以睇睇
btw 圖中位巴打中毒不淺

巴打 如果對diptyque 既香水有興趣
可以介紹多d 嘛

我咁諗既 當你唔想做平凡既普通人
開始講究有要求 做啲一般人唔做既野
就會引黎討論 有人鍾意有人討厭ga 喇
學燦神講 百貨應百客啦

想聽多啲cr7嘅comment
想買嚟平時行街用 同埋想感覺young啲

我試過覺得太濃太chur 之前試cr7嗰覺發覺Hugo boss嗰支都幾香幾易接受 有個Harry Kane 做代言人嗰支

唔記得左dove 係咩味
不過penhaligon 既endymion(牧羊少年）
應該畀到種想攬住佢聞既感覺你
好溫柔甜同暖既奶香&薰衣草

aventus creed係男人香水之霸 不服來辯

p.s. 但太貴，唔捨得噴。到呢刻都係最鐘意用acqua di gio profumo.

巴打你係咪都係penhaligon中毒既一份子 2個post都見到你

我諗係差唔多 可以去試下

新手上路 慢慢步入深淵

Diptyque希臘無花果Philosykos 中性淡香水

Diptyque 是香薰界的頂級品牌，據說John Galliano出品自家香氛蠟燭時還特意去Diptyque拜師求學。雖說不是王牌產品，但同樣靠香味征服世界，Diptyque的每款香水都調制得相當有腔調。在Diptyque的世界，香水藝術是以氣味探索的旅程，是創造自由，再超越自由的時尚

DIP的無花果是那種單純卻不會顯得單調的無花果葉氣息，約略帶著壹點飄忽的奶香，終於漸漸隱沒在柔和的苦澀的木質之下。個人認為是能夠舒緩身心的香氣

圖上黑色瓶是濃香 philosykos 無花果EDP
香調：無花果葉、無花果、椰子、綠葉、白雪松
適合中性 香味比較濃

另外有一款白色瓶為淡香 Diptyque 無花果EDT
香調：無花果葉、無花果、椰子、綠葉、雪松、木質香、無花果樹

2款其實都正,白色個味會更沉實實但不會老積,個人覺得年齡20~40都可以用

唔該巴打

大家不妨去多d專係淨香水/調香嘅店舖
以上各位都有提嘅byredo diptyque pentaligon ateliercologne 等等 （當然預返咁上下budget，揀到個啱自己會係一項值得嘅投資）
因為唔會好似其他大牌子咁分清男女
而係用香味嘅種類同程度去區分邊隻啱自己
有好多味都係中性，睇自己對各種調香材料同味道層次嘅偏好去挑選

［img]

有冇Ching 用依支？

有冇ching試過係strawberrynet 買過
想買果隻hktvmall冇哂貨得佢重有

問多問有冇人用過dsquared2 rocky mountain wood?

巴打有無見聞過朱古力味香水？

巴有咩花香味嘅款可以推介?
覺得花香比較容易carry, 又比較令人放鬆d
但係男人可以用嘅花香感覺比較少

試下有neroli 橙花呢種材料嘅調香

Azzaro wanted 點睇
仲未有wanted by night想試住先

Jo Malone Basil and Neroli😍

試過Tom Ford同蕉爛嘅neroli, 都ok
不過唔過電, 返而試過藍色水仙嘅sample幾特別

巴多謝介紹
今日去左試 無花果 檀道同杜桑
無花果個隻果香椰奶味最中我
其次係檀道一陣陣苦中帶甘既木香好安穩
晚香玉既白花好香甜不過脂粉味太重
好似又多左個坑

巴打可以去tomford 試下午夜蘭花
我覺得佢似黑朱古力既甘冇奶既味道

男人老狗仲有 Jasmine味

巴打都試過唔少好香 如果都滿足唔到你
不如試下啲沙龍香 話唔定會有新感覺
L'artisan 既冥府之路 同
diptque既檀道

有冇gris dior同 feve delicieuse 既同好

有冇巴打聽過Zoologist 呢隻牌子？

d香水performance同projection都幾好，可以last好耐同人地一定聞到

對比左Diptyque 同AT Cologne,
個人鍾意AT多d,
At係未熟嘅無花果, 帶小小青苦味
Diptyque係全熟無花果, 用花蜜糖淋上面嘅感覺

今日新買左兩支diptyque 仲有隻水中影味都好香不過冇買
本身係ifc試左 Le Labo 有隻木加皮味都中意 不過覺得有d貴

Versace Eros拎黎做秋冬daily fragrance 會唔會太over
利申20歲仔偏sporty

我覺得呢隻香水既雲尼那味係偏甜
適合夜晚用多啲 日頭or 天氣熱要控制用量
唔係會甜到自己

有冇人聞過Gucci pour homme 2?
陣味會唔會好老？

上網望過好似幾正咁
但係咪要去專門店先有？

係吖兩間係海港城都可以搵到

祖馬龍就不了

問請教下巴打，運動型想要啲cool cool地嘅味有冇推介？
同埋可以喺咩地方買同試味？

毒撚想試下噴香水

d&g light blue intense
bvlgari aqua marine

有個好熟既女同學噴左隻chloe 既香水
超鍾意超香佢話係粉紅色罐
想自己買返罐
但男仔用會唔會好怪 ？

香水冇分性別 自己鍾意就得

巴打想問下支Tam Dao會唔會好淡？ 上次去尖沙咀睇過 支Edt淡到唔係幾聞到

我係買Edp 我今日第一次噴 我自己覺得岩岩噴完陣味冇咁出 要隔一個鐘陣味會出d 同埋到後調就會多番小小甜味 整體唔錯

聽落幾正 等我搵日去試下Edp先 唔該巴打

要剁手喇

我都想再買其他味試下

試咗支Tempo 都幾好 聞落好舒服

噴呢支返工 比原版清新 多咗啲檸檬味

想請教一下，我買了補噴瓶，但從補噴瓶噴出的，前調只有好強烈的酒精味，不過中後調與原裝瓶一樣，請問是正常的嗎？

你嘅補噴瓶係邊種？

係上方補裝液體

墨戀好野
強推人手一枝
巴打呢隻比較少見有特色喎 覺得原版太苦太暗想清新啲？

其實原版都幾鍾意，原版木味係出啲而個人感覺比較成熟小小，sport版就清啲young返啲，感覺亦會比較versatile啲（我覺得四季都啱用，可能冬天會略略淡咗啲），同埋sport版係低調啲，要哄埋啲先會聞到，safe office fragrance

啱啱仲有個extreme版, 睇成份好似多d層次,巴有無試過?

聽巴講試左1881,
我都係鍾意清新之水, 貪佢多d citrus, 多小小花香,
1881感覺比較沉實

都係1881少左好多柑橘 多左啲青色 好似松樹青苔咁 濕啲苦啲 而且留香長好～～～多
二百蚊貨仔我覺得係一個可以考慮既選擇

門巿同網上都有吖 好似潘海利根咁之前門巿買左兩支 而家jktv 又兩支

巴打係邊試到sport 版？
因為我原版都係blind buy

今日有人讚我香
今日wear TAM DAO

所以我覺得 雖然網上買基本上有七折
但係係人地門巿試左咁耐 啲sales 又專業意見又畀得好
都應該買返支黎畀人交租出糧 唔係冇左個門巿就仆街

恭喜巴打 搵到支自己鍾意身邊又有人欣賞既香水
btw 係囡囡？

NO 一名型鬼佬
讚我好香 咩香水

試左咁耐, 我覺得大部份門市sales都算有禮貌, 有能力都會幫襯嘅, 之但係有d串過碼頭咕哩(例CWB連卡佛) , 擺到明狗眼看人低, 貼錢買難受就不了

尋日先去完cwb 連卡佛，個sales 手就照整d 香水俾你試，但個樣衰到呢。。。

超鍾意Wonderoud^^
Btw有無試新嗰枝Concrete??
好正，前調濃厚獨特，但最喜歡係佢嘅中調，簡直無得頂

一次過覆埋裊裊繚繞巴打

我個陣係喺CWB SOGO (13/F??)間lalique門市試原版同extreme版
用試香紙試冇噴上身..extreme第一下噴出來係有小小攻鼻..個SALES都叫我等一陣先再聞...其實2支味都相似..不過extreme 明顯地比原版濃好多..而extreme drydown咗之後陣木味係好好聞..我返屋企一路忍唔住羅張紙嚟係咁聞..持久度都好好..到原版張紙無咩味 佢都仲係好香.

最後係我試完之後上網blind buy 左sport版.. (最大原因係個陣覺得sport版會young 啲 同多用途啲) ..好彩都無失望
建議巴打如果係鍾意木味最好買原版或extreme版..因為sport版citrus味太強變左主調而木味變咗係配襯..同原版/extreme版係幾大分別的

btw sogo lalique extreme 100ml 賣緊HKD 1,000 50ML $750..大家去試吓味好啦...上網平好好好多

辛苦巴打長文覆機, 純粹八卦下extreme版有咩分別, 其實自已會鍾意大地或者其他牌出嘅Vetiver比較多, 因為唔想同公司同事撞香水 , 同埋佢個感覺太黑暗

哈 純粹分享
我唔知encre noire多唔多人用 不過大地好似仲出名喎
我自己公司就絕少男同事噴香水 所以無咩顧慮

Blackfriday 有咩抵買

有冇人用Lazy Sunday Morning
自己覺得好香 不過office可能太勁

另外dyp有好多味都好正 不過hold得唔耐

Ebay見到100ml 2xx$....巴打係邊訂？想買

已經撞左啦 , 雖然我唔肯定佢用邊款, 不過肯定佢果款主調係vetiver, 所以果枝墨戀九成都可以封塵

我喺fragrancex 買的

撞香又真係可免則免嘅，唯有喺公司以外地方用啦

今日HKTVmall 有間鋪有65折

今晚hktvmall 同淘寶香水時代都做優惠吖
上面巴打提過既tamdao 700左右咋

sogo thanks giving 有冇sale

人在台灣
有個專賣香水既網叫1976
一直都有搞福袋
大概500蚊HKD
包2支 30ml 以上既香水
視乎你支香水成本高唔高
唔高就可能會比75/ 100ml
你可以寫備註許願想要咩香水
佢唔蝕本既都會盡量安排比你
另外有個條件係唔比寫"Dior Chanel Hermes Penhaligon 同 L'Artisan" (太貴 )

想問想要30ml/50ml (細支裝) 高質小小既 願望清單可以寫咩好
唔想要太成熟佬味既20零歲都carry 到

巴打鍾意邊種味多啲？
木質/香料/花香/果香/運動/動物味？
收範少少範圍容易畀意見啲

巴試下買travalo(或者淘寶)會唔會好d, 即係個尾直接駁香水口果種,
btw你果枝係EDT?

la nuit de l’homme edt
有咩意見？

公廁萬能香水，鐘意就可以買

中學個陣買左枝ck1同呢家都未用完
我諗都放左係到有6年

香水儲存得好一世都唔會壞
所以建議你繼續塵封枝ck1
買過第二隻黎用

廿歲仔秋冬用Versace Dylan blue定Eros好啲
感覺eros日頭用好似太甜

唔想要運動味
果香想試下

我覺得止汗劑啲味已經幾夠香

個個都大推encre noire,, 有機會要試下先，家陣我都係鍾意montblanc legend / enblem

試過jo malone隻 wood sage and sea salt覺得隻味好正, 不過真係last得唔耐有冇邊隻係類似味,不過係last得耐d
另外試過chanel ALLURE SPORT , 覺得如果淡多少少就好正 有冇類似介紹?

巴打可以試吓versace pour homme

呢支我都有,噴喺衫度好鬼香

人地話四季早晚通用，難怪嘅

香港無呀

買返支看門口囉

最憎男生噴香水 好臭 無味最好
女人噴濃都好難頂

沙龍有d淡香水的

CK1可以送比賓賓, 佢地至愛

用緊依隻
就用晒唔知轉邊隻好

唔可以填呢5個品牌真係少左好多選擇
介紹啲比較萬用既香水比你
下面兩隻係無花果
diptyque philoskyos edp 呢隻多啲葉同椰奶味 較甜
Acqua di Parma Fico di Amalfi 呢枝有柑橘味較酸

仲有佢無話唔揀得creed 同 atelier
Creed Aventus 終極萬能型香水 前調菠蘿味後面係煙熏既木
Atelier cologne organge sanguine(赤霞橘光） 係搣完橙隻手嗰隻味

巴打可以參考下
btw 500蚊2支30ml 其實唔係好抵
以philoskyos 呢隻為例加多百幾蚊就可以上網買到100ml 不如出街試清楚先買 好過而家bling buy 啦

巴打鍾意咩味 諗住咩場合用 筆值係？

我地好似好衰咁
ck one 其實都好好聞 係好萬用又平既橘子味
缺點就係太common 太易撞
而且好似你所講咁 會係星期日既旺角東天橋聞到
可以避免就盡避喇

玩咩 Dior, Chanel都話貴, 仲點會比Creed佢啊, 我諗九成得CK, DKNY果類

無諗過有咩味 宜家依隻味幾鍾意
行緊成熟佬味路線，想返學用
想睇下有咩牌子先

如果係得ck dkny
就不如直接去sasa 搵
500蚊隨時買到兩枝100ml

[member]想買black afgano 個味好似好正
未聞過直接上網買好似太冒除？想買秋冬用嘅香水[/member

去selfridges買囉
不過呢啲重口味香水最好唔好blind buy

btw 鍾意duro多啲

Push

好好笑 , 同香港人差唔多級數,
抽唔中叫佢改就發哂爛渣話人地唔啱
唔怪得之後寫明唔比要貴野

香水係唔會用依種樽 會變味
你去logon搵啲專門入香水既香水樽
係係下面抽啲香水入去 過程唔會接觸空氣

唔鍾意creed
對creed所有香水都無乜好感 名過其實
我自己覺得

沖開香水浴

想請問新手可以係邊到買香水 又多選擇

我上網睇到尖沙咀 利時有一間 但想問下評價係點

我發現男性香水會搞到我喉嚨過敏，氣管收縮
但女性個啲又無事

有無咩解決方法？

成日係街聞到男性香水就會透唔到氣，
要過幾個鐘先無事

我係絲但用緊 English oak and hazelnut
算係中性味 一開頭陣味好勁
但散左之黎幾好 算低調

海港城連卡佛

以呢個價位黎講用料孤寒左啲就真ge
不過味道我覺得唔錯 幾特別又唔令人討厭
所以我都冇aventus 用club de nuit 代替

巴打會唔會對啲柑橘味既化學野
好似空氣清新劑 潔廁劑個啲
有唔好既反應

唔止你, 好多人都覺, 以單一產品講, 傳聞佢aventus都有好多批次差別好大, 有d鬼佬直程話2017之後已經唔會再買;
唔知係咪太多大陸西試, 尖咀連卡佛專櫃直程連BA都無, 得返幾個吉樽係度

唔會, 個D無問題

ok 唔該巴打
雖然價錢平都有正既香水
但想問點睇creed 呢個牌子

仲有無巴絲有介紹

ultamale

咁係呀嘛
平過佢嘅有byredo lelabo diptyque
同佢價位差唔多有penhaligon’s memo MFK
貴過佢有kilian xerjoff ormondejayne
呢堆brand全部都出色過creed
咁我做咩要買creed

我買過一枝creed
好老實真係為買而買 已經係creed咁多枝入面我覺得最ok嗰枝
但係陣味我真係唔係幾鍾意

返office用 23歲可以有咩推薦？

唔記得講 係英國同埋1500-2000budget

tom ford grey vetiver
penhaligon bayolea
diptyque tam dao

三枝都係畀人乾淨整齊做野成熟既木質調香水
冇乜調情既感覺
前二枝較辣 tamdao有啲奶香甜甜地

巴打 有邊隻香水會令你嘩一聲？

價錢平都可以試下 burberry london
sasa 都見過有 幾適合秋冬用 隻味都好特別唔會撞
係前調難接受啲 係割完草既味道 過左就ok

Creed 黎講 我覺得唔差 只係唔值呢個價

我係絲

MFK a la rose
Memo French leather
Kilian good girl gone bad
近排鍾意呢三枝

男仔就
MFK Aqua universalis
Kilian straight to heaven

哈哈 全部未試過 個坑果然好深
呢啲可以係邊到試到？
另外絲打身邊有冇男性會用香水？
你同啲姊妹又點睇男人用香？

MFK去joyce beauty
Memo去上環嗰間叫parfumerie tresor 嘅舖 嗰度好多niche perfume
Kilian就Pacific Place

身邊大部分男仔都會用
覺得男仔揀啱香水會加分

成日做運動既男仔 洗唔洗噴香水?
男噴女香水 你又點睇?

無所謂 睇你襯唔襯到
同埋香水我覺得無分男女

都係推介上面果幾隻

唔好呀
上面兩隻我覺得係西裝骨骨／風流不羈嘅香水嚟

成日做運動我推atelier cologne cedrat enivrant / clementine carlifornia

咁熟呢D野
我搵下邊到有呢兩枝先

我貪靚
喺ifc 海港城都有得試呀

有無啲桃味嘅香水推薦 最好啱女仔噴 見隔離po無咩人回

係唔係桃味我唔知
但暫時黎講我最鍾意女仔用chloe 女性同名香水

利申:香水新人

巴買黎送比人? 桃味香水種類太多,
下至Body shop, Zara, Hollister上至By Kilian, Dior高級線, 而且唔知你想要邊種桃味(水蜜桃, 加州桃?)

Initial果隻

by kilian pacific palace有咩？邊間

有冇巴打試過支香水突然間好勁酒精味 之前都唔會 唔知是咪壞咗

水蜜桃掛 比較清新啲 唔會太濃烈就得

新手想買香水，有咩特別啲、冇咁易撞嘅香水 推介

如果單一桃味無咩選擇, 好似其他巴講initial, Bodyshop bodymist, Demeter其他出名嘅有桃味嘅Lanvin marry me,
Jo malone Nectarine Blossom & Honey,
Dior J'adore /In joy, 其實你行入sasa問試下先, 應該有唔少選擇

fragrantica 有得跟 notes 去搵香水

有無人覺得d香水噴完落皮膚，再濕下水個味道會soft好多，完全係岩岩好

thx 得閒睇下

Thx

你擺係d咩地方? 正常都唔會變

有冇人用固體香水

想買支ck one red玩下
有無巴打買過or試過

點分擴散度???

想問ultra male係邊到買?

點解咁問ge?
要睇好多因素 冇標準答案個喎

有無人講下起專櫃點試法係好
噴落紙好重揮發性味
噴空氣洒落紙又唔出味
噴手背？

上 fragranceX blind buy啦，唔洗試都得

召喚樓主, 佢整左個表, 我都知點睇擴散度

即係香膏？
幾特別喎，有啲咩選擇？

自膠 ,想知+1

我都想知我屋企果支係咩擴散度

最後買咗penhaligons

想搵 by terry, 但香港搵唔到

係咪都係噴手腕 頸

black friday 有冇邊到買jo malone有平?

台灣嗰間mr. maxxtro賣嗰啲咋

之前有諗過買, 巴打, mr. maxxtro 正?

Kiehl’s隻香水點睇？

係日本見平 執左呢支 返來先發覺麻麻地like
有無d淡淡地 清新既推介?
另外頭幾頁巴打提到運動型既香水係邊d?有無例子?

我用緊，但我係女既

界乎於聞到同聞唔到中間先係最高境界

用埋佢既沐浴油

blind buy 左支ultra male 唔係好岩想放 有興留tg

125ml

tg:

我覺得ok嘅

Constance 啲氣味 感覺唔太突出
隱隱約約咁 有時聞到 有時又好似冇味咁

呢隻正呀, 陣味完全唔老。
其實我覺得一兩個鐘之後呢隻香水陣WOODY味仲濃過一開始隻香柑味, 但又唔係Bulgari隻佬既WOODY味...我反而覺得呢隻好清新

JPG...完全唔適合BLIND BUY...

想UPDATE返用過既幾隻香水，等巴打都可以研究下。

利申：唔係香港做野，所以我用緊既可能唔係太適合香港OFFICE用

1. Bvlgari man extreme

呢隻極力推介，雖然佢隻味都仲係好舊款，但佢喺香港買係好平，二百幾有支30mL。佢好就好在TOP NOTE隻CITRUS味真係好出，一個鐘之後陣WOODY味都好香，而且真係好LONG LASTING。不過後生少少既巴打可能會覺得佢隻木味太老。

建議試左先。但點都好，佢好持久而且都適合DAY TIME同NIGHT TIME用。仲好撚平。

2. BURBERRY WEEKEND

用左一個月，兩種睇法。
TOP NOTE好香，如果你係好鍾意CITRUS，呢隻係好適合你。但佢完全唔LONG LASTING的，一兩個鐘之後你只會聞到好微好微既IVY味。

但其實呢隻有樣好，如果你本身係大汗，或者唔係OFFICE做野，呢隻香水係唔會同你既臭汗味MIX埋一齊。又如果你好驚有人話你太大陣香水味，呢隻都好適合你，因為係可以鳩噴既。

而且好撚平，有興趣既去開倉揾，好似見過百幾蚊。

3.Mr. Burberry

用過一次，好撚重grapefruit味，重到好唔自然。

4. boucheron quatre pour homme

佢隻香水樽係我見過最靚（最簡單但靚），絲打可以買俾男友。

我唔明點解呢個牌子反而香港唔HIT，大陸HIT。又係TOP NOTE非常之好聞既CITRUS味，但對比WEEKEND，呢隻野一兩個鐘之後係仲有野聞的，雖然佢都唔LAST得耐，但起碼之後仲有FLORAL/ JASMINE味俾你聞下。真心推介

5.DIOR SAUVAGE

DUTY FREE 七百蚊港紙入手。

EDP VERSION。勁撚持久，早上噴完放工都仲好濃。

點講好，呢隻野，係人都識，係人都話香...

係「俗」呀...就算我唔係香港做野都聞過兩次...係香港地鐵度應該日日都有幾百人幾千人噴呢隻野...當連登仔串港女只噴CHANNEL，港男應該就係呢隻....

但唔理點都好，我都無後悔買呢隻香水，因為好撚香，好撚持久，你買撚左唔會覺得浪費金錢。

6. VC & A

我試咋。

好撚柒貴。

好撚香。

講完，呢隻試一次，你就知道點解D人會買貴香水。

7.paco rabanne pour homme

咩叫SOAPY既男仔香水?
你試左就知。

唯一一隻俾我阿媽讚好香既香水。因為佢本身都係上世紀70年代既香水，但佢成分轉左，因為有原材料係俾人禁左。

好撚OLD SCHOOL，但係唔臭既。

8. narciso rodriguez for him

一開始噴，隻味好唔出，令我懷疑支野係咪走味。但佢之後都有佢幾特別既musky味，算long lasting。呢隻唔識講，鍾意就鍾意，憎就憎。

其實我講咁多都係想多Ｄ人噴香水，唔好覺得ASIAN係唔使呢D野，又或者覺得自己係毒撚唔使噴呢D野。

香味係雙向的，連登成日都話D OL好香，D學生妹好香，其實反之女人都可以覺得我地好香。

如果係新手，可以睇左下面幅圖先，如果你跟左風，日日都係噴SAUVAGE，你就每一日同幾十個刷身而過既人撞味了。

另外想補充，除非你噴TOM FORD，如果唔係又食煙又噴香水既男人其實係好撚柒臭的

你果陣買SPORT版係咩網?

支持高質回覆
sauvage係香港都唔算太普遍姐,
應該話香港男人大部份都係抗拒香水,佢地對香水印象都係女人先用, 某程度都係班死臭賓同支那人用開又濃又俗嘅味,

其實依家主流反而係清新易用果類, 例如依家最好賣嘅Jo malone(舉例唔評論優劣), 而且有唔少Niche都好正,
希望多返人去認識真正嘅香水, 咁先吸引到多d牌子黎香港令多d人試到唔同香水, 始終香水真係要親身去試, 一百個人有一百種感受, blind買真係好哂錢

大家個 spray routine 係點
你地會噴幾多下

喉核位1下，頸後一下，隔衫心口位一下
雙手脈搏位option

點睇喱隻tous man intense

同埋想問下有冇啲木/皮味嘅香水推介
應該放假出街先會噴
平時都係着shirt多

隻香未聞過唔好意思
就咁睇係幾性感同香甜 後調應該有奶騷味
建議試左先買

另外你搵個隻木/皮味香水
你想噴完畀到人咩感覺？
budget?

斯文得來有氣質+知性嘅感覺
唔想要bleu de chanel啲大路味

Budget預800內
當然就愈平愈好

我老豆係麻甩中佬 但又鐘意噴香水 買咩俾佢好？

Burberry london for men
前調草青味比較刺鼻 過左之後就暖好多
煙草味夾住木既質感 同皮革香 溫柔穩重
好似倫敦街頭係微雨中 著住羊毛大褸 點口煙既紳士
大概4百幾 sasa 有

另外係
diptyque 既tamdao
單純既木香 檀香扇既味道非常書香
係專櫃試完後 上網買
都可以做到$800內

第一時間 大地
你想世伯多啲咩既感覺？
同budget?

有日行街試左Voyage d’hermes 一直念念不忘好想買
但呢3個月已經入左兩支香水

對， Terre D Hermes EDT, 應該唔會錯架啦

我好奇世伯用開咩香水?

剛入手

parma
個post 越黎越多樣化
巴打介紹下呢支吖

有無人試過hktvmall 買香水？
買左枝jo malone懷疑係假，d味怪怪地
同係鋪頭試印象中陣味唔同，同埋一噴出黎即刻聞個下好大陣酒精味，鋪頭試時好似唔會咁，唔知關唔關張紙事
但個樽上網對過，又好似係真，例如六角形噴嘴

慢慢搖一搖再噴清管內個啲 之後再試下吖
新香水或者放得耐冇用既 都會出現呢個情況
同真假冇關係 唔一定假都未必真
我上網買過幾次都冇中過伏

不過要消除你呢個形住形住係假既想法
我諗都係拎落舖問下d staff 咁你先會安心

VCA係好正
用咗niche perfume 好多年 無諗過佢啲香水咁正

好的，我再試下

chanel bleu 夠long lasting 同冚到佢陣煙味

試撚完diptyque tempo
香到仆街

參考下, 個人覺得versace dylan blue都似chanel bleu, d人話似chanel溝埋sauvage,
夠濃又平.
其次有budget夠可以考慮creed aventus,
夠smoky, 除非世怕係重度煙鏟, 唔係溝埋都應該唔算難頂, 唔夠錢就買club de nuit intense, 不過呢款就係重度煙燻菠蘿味, 水果味無咁自然, 未必個個都接受到

拆開發現貨不對辦

harrods
send左email俾佢
等覆

樓上講既dsquare 2 我香水喺邊有得買？

大間啲既sasa都有

今日試左巴推介Burberry London,
lowder budget designer brand入面算係王者級, 特別係同場加映一大揸撞口撞面嘅水生調垃圾, 更加凸顯佢果種特別嘅木味(溝埋煙草)

新手想試下買第一支香水
平時返學同行街用多
想要清新d 淡淡地 last得耐 文青feel 20頭
價錢唔緊要
巴打們有無推介 唔該曬

有無人試過YSL 支Y edp呀

penhaligon endymion 第一時間跑出黎係呢支 薰衣草牛奶 偏女性化 但非常文青
diptyque philosykos 係無花果加椰子 香甜帶草青
hermes 尼羅河花園 酸甜清新花果 最易接受

味道係商業香黎講比較小眾有個性
而且個樽身仲好靚

所以平野都有好野ga
啱啱入門既巴打 不妨落sasa盡請試唔同既風味
試過晒先知道自己鍾意同唔鍾意啲乜
始終香水係非常主觀既野
大概知道自己想要乜 其他巴打都容易比意見

Blind buy 咗呢支，唔係好啱 想轉讓，有冇巴打有興趣 ？50ml

巴打睇左Jeremy 個channel 推介呢支？

係呀 除咗佢外國都好多人推呢隻 但我真係唔識欣賞..

邊到有平既Dior sauvage買

幾錢，想買黎試下慣唔慣

淘左隻新既香水分瓶（右邊個者）
手感同質數都正過左邊好多 仲有個袋送

有冇link

terre d’hermes

Dior sauvage
有男人味得黎又fresh last得又耐

大地四季啱用sauvage 較適合秋冬
大地有柑橘調 同比較dry 可以中和下汗畀人既悶濕感
sauvage 本身已經好濃同擴散大 加埋汗會好難受
大地偏凸出自己成熟穩重 sauvage 偏展示性感誘惑別人

如果太大汗唔建議用濃度高嘅香水,
以本人經驗, 就算用尼羅河果種輕口味都出事, 用無味止汗劑加Jo malone果類三步散比較好,
不過如果你堅持想用大地, 有個版係Eau tres fraiche, 或者用大地止汗劑

秋冬係honey moon 夏天就係考驗
清新版大地打中我吖 去試下先

建議你去試左先, 點解你會覺得呢枝比較好? 因為有個sport??
個人唔鍾意呢枝, 覺得似足運動止汗劑果種味,咁點解要比錢去買枝咁貴嘅又俗嘅止汗劑, 得罪講句呢枝直頭侮辱左Chanel個牌子

sauvage 加埋汗味真係好撚臭...
同埋噴開呢隻既人唔會知, sauvage其實擴散得好撚勁, 係你行過,身邊既人都會聞到...
hermes呢隻聞過一次, first note都幾好...

diptyque真係好撚香...想買支34... hktv mall買都係5百幾...

係專櫃試完sauvage 既巴打可以試埋呢支
好似一種汽油味 聞落會上癮既味道
擴散唔太大 last 得耐
適合冬天 特別係著牛仔褸 皮褸既巴
好似變左鐵馬騎士

有冇巴打試過呢隻？琴日喺專門店試完，差啲忍唔到手買咗

巴打如果鍾意allure sport 可以試埋versace pour homme 我自己覺得呢2隻9成似 但versace平一半

Chanel 有幾個經典款都好正
Antaeus, Egoiste, Monsieur,
可惜依家主流係Allure Homme果類

非主流都有好處 冇咁易撞 搵日去試真啲 啱就買

就嚟1001 有冇巴打幫手開post

樓主得唔得閑開新post?

Hugo boss intense parfume edition 點睇
好鐘意佢個樽

有無巴有用 覺得木味又甜甜地幾好

gay

巴打想問用呢啲分裝會唔會影響隻香水本身味道/持久之類？同埋一支分裝用完之後有冇得洗for 裝第2隻香水用？thx

呢一種係直接係分瓶底部泵入去
理論上接觸唔到空氣就唔會變質

想洗既話可以泵少少新個隻香水入去 噴清佢 重覆3,4次 就應該好純淨

各位點睇Gucci guilty black
清新得黎又唔會太濃烈
但好似last得唔耐

呢個清洗步驟好似有點浪費 我應該會買多一兩個分瓶

Hermes

再買分瓶啦 無謂裝完發覺唔同左味 泵左入去既香水除時仲貴過個分瓶

認同啊巴, 前日用個裝過jo malone嘅細樽,
出面最基本15ml噴頭果種, 用消毒酒精噴清3次再加水噴都去唔到jo malone果陣味,
係淘寶買個新嘅好過

真男人一定噴香水+香水點評 （2）- 分享自 LIHKG 討論區

去第二個post 繼續傾啦

其實點樣分高擴散/低擴散香水?
可唔可以用牌子分, 或者有冇分邊隻牌子多數出高擴散低擴散?

巴打，呢支我岩用
想問下你掉左未？

zara有冇邊款大眾易接受到嘅介紹?

未掉 可以比你